# Домашнее задание к занятию "6.6. Troubleshooting"

## Задача 1

Перед выполнением задания ознакомьтесь с документацией по [администрированию MongoDB](https://docs.mongodb.com/manual/administration/).

Пользователь (разработчик) написал в канал поддержки, что у него уже 3 минуты происходит CRUD операция в MongoDB и её 
нужно прервать. 

Вы как инженер поддержки решили произвести данную операцию:
- напишите список операций, которые вы будете производить для остановки запроса пользователя

**`db.currentOp()`, `db.killOp(opid)`**

- предложите вариант решения проблемы с долгими (зависающими) запросами в MongoDB

**Использовать индексы для повышения производительности запросов.**


## Задача 2

Перед выполнением задания познакомьтесь с документацией по [Redis latency troobleshooting](https://redis.io/topics/latency).

Вы запустили инстанс Redis для использования совместно с сервисом, который использует механизм TTL. 
Причем отношение количества записанных key-value значений к количеству истёкших значений есть величина постоянная и
увеличивается пропорционально количеству реплик сервиса. 

При масштабировании сервиса до N реплик вы увидели, что:
- сначала рост отношения записанных значений к истекшим
- Redis блокирует операции записи

Как вы думаете, в чем может быть проблема?

**В базе данных много ключей, срок действия которых истекает в одну и ту же секунду, и они составляют не менее 25% от текущей совокупности ключей с истекшим сроком действия, Redis может заблокировать запись, чтобы получить процент ключей, срок действия которых уже истек, ниже 25%.**

 
## Задача 3

Вы подняли базу данных MySQL для использования в гис-системе. При росте количества записей, в таблицах базы,
пользователи начали жаловаться на ошибки вида:
```python
InterfaceError: (InterfaceError) 2013: Lost connection to MySQL server during query u'SELECT..... '
```

Как вы думаете, почему это начало происходить и как локализовать проблему?

Какие пути решения данной проблемы вы можете предложить?

**1. проблемы с подключением к сети - проверить сетевое подключение**

**2. большое количество возвращаемых запросом строк, нужно увеличить net_read_timeout**

**3. проблемы с начальным подключением к серверу из-за возросшей нагрузки/медленного соединения, нужно увеличить connect_timeout**

**4. проблема со значениями типов BLOB, нужно увеличить max_allowed_packet**


## Задача 4


Вы решили перевести гис-систему из задачи 3 на PostgreSQL, так как прочитали в документации, что эта СУБД работает с 
большим объемом данных лучше, чем MySQL.

После запуска пользователи начали жаловаться, что СУБД время от времени становится недоступной. В dmesg вы видите, что:

`postmaster invoked oom-killer`

Как вы думаете, что происходит?

**Из-за того, как ядро Linux реализует перегрузку памяти, ядро может завершить работу сервера PostgreSQL (процесс главного сервера), если требования к памяти другого процесса приводят к тому, что в системе заканчивается виртуальная память.**

Как бы вы решили данную проблему?

**Лучшим решением по документации является изменение поведения ядра таким образом, чтобы оно не "перегружало" память: установить vm.overcommit_memory=2**

**Как вариант - можно изменить настройки параметров OOMKiller для процесса Postgres или изменить параметр swappiness.**

---